控馬英九「首戰即終戰」涉恐嚇 律師林憲同︰請大家提供證據一起告

控馬英九「首戰即終戰」涉恐嚇 林憲同︰請大家提供證據一起告

律師林憲同日前自訴前總統馬英九恐嚇罪與妨害社會安寧秩序罪。（資料照）

2020-09-07 17:53:46
〔記者張文川／台北報導〕前總統馬英九日前在「國家不安全研討會」中表示，中共武力犯台「首戰即終戰」，律師林憲同認為馬言論侵害國家安全、人民生活安寧，向台北地院自訴控告馬涉恐嚇公眾、妨害社會安寧秩序罪，北院已發出傳票排定9月17日傳喚林憲同進行調查程序，並要求林提出相關證據；林憲同呼籲民眾踴躍提供相關影音等證據給他，一起加入告馬行列。

林憲同表示，已收到北院傳票，法官定9月17日下午傳喚他開庭進行調查程序，並要求他在9月15日前具狀舉證，提出自訴狀中所稱的「全國新聞媒體報導」與「馬英九文教基金會錄影錄音」等犯罪事實證據。林憲同呼籲民眾踴躍提供相關證據，一起參與自訴馬英九的行動。

林憲同上月27日至北院提出自訴指出，馬英九於8月22日在馬英九文教基金會舉辦的「國家不安全研討會」中，公開對國人宣稱「中共武力犯台，首戰即終戰（指敵前投降）」，錯誤植栽國防部文件所記載的「首戰即決戰（指奮戰到底）」。

林憲同認為，馬英九所指的「首戰即終戰、美軍來不及協防台灣」，是在恐嚇台灣國民的安寧、秩序與生命財產，而國防部對外宣稱的是「首戰即決戰」，意指只要兩岸發生戰爭，我國軍將奮戰到底，馬卻把它改成有棄械投降意味的「首戰即終戰」。

林憲同強調，馬英九竄改國防部的說法，是對國家安全、對人民生活安寧造成侵害，顯具犯罪動機與故意，他要代表全體國民對馬提起自訴，呼籲全民一起站出來提供證據、參加本件訴訟。林憲同也表明會另提刑事附帶民事訴訟，請求馬英九向國人公開澄清道歉。

呢d真係叫法治喇 人人平等 理得你係咪前總統 有可能犯法就有得告

沒錯
馬英九已經是官司纏身

三中案開庭》政府開放美豬美牛 馬英九要蔡總統應道歉

前總統馬英九今為三中案出庭；針對政府開放美豬美牛，他要求總統道歉。（記者溫于德攝）

2020-08-31 09:46:17

〔記者溫于德／台北報導〕前總統馬英九今天上午9時30分為「三中案」赴台北地院出庭，庭前面對記者詢問針對民進黨開放美豬、美牛進口，是否有雙重標準之虞？他首先要總統應鄭重道歉，其次則要求延後開放時間。法官今預計當庭勘驗國民黨內部會議光碟。

民進黨政府宣布從明年元旦起開放美國含萊克多巴胺（俗稱瘦肉精）豬肉、30月齡以上牛肉進口。記者今就此詢問過去曾執政的國民黨總統馬英九；他說，第一、要求總統道歉，第二、美豬與美牛應延後開放時間。

北檢起訴指，時任國民黨黨主席的馬英九，指示中投公司董事長張哲琛、前總經理汪海清等人，將中視、中廣、中影等三中，出售中時集團前董事長余建新，實際上是為擴展在媒體影響力，且刻意將金流複雜化，以掩飾賤賣黨產，導致國民黨蒙受高達72億餘元損失。

應該告叛國罪！

如果入到恐嚇，好似唔太合理，簡單講以後評論國軍軍力落下風時，係咪都有同樣風險

我認為應該告叛國會合理d

無考慮刊罰輕重，純粹以合理性去考慮

支持

應該告違反國安法